聽日考試，關於九州，中國，沖繩景點，你問我答

利申返中國係日本既中國地方 山陽山陰山口五個縣

請出招

自膠 山陽包埋山口

山陽山陰唔係県

山陽-岡山 廣島 山口
山陰-島根 鳥取

咁山陰有咩玩

山陽太多大路嘢 尾道千光寺 纜車 貓 美術館 尾道的秘密:超大和號 吳 瀨戶內海 lemon園 mikan園 しまなみ海道 竹原 兔仔島 廣島市原爆遺址 原爆記念館 宮島 水上鳥居

福岡小倉長崎熊本嘅鋪頭、餐廳普遍幾點閂門？
分別有咩推薦嘅平價早餐選擇？

由布院之森真係好9有時又開有時又唔開

有咩好嘢食？

好想去山口hea下

山口有乜好行?

鳥取沙丘呀 境港鬼太郎呀 出雲大社呀

做旅行社？點解要考景點試 好似幾有趣

嚟幾個地方你有咩推介景點

得沙丘有少少興趣想去
有條橋可以影到出嚟好似好斜咁係山口？

專門學校

邊度最多野玩

想問非花季節慶嘅話，福岡市中心有咩好值得去嘅地方？

最吸引係出雲大社

鳥取有砂丘 白兔神社
最推係三德山三佛寺

西邊有鬼太郎作者既紀念館

島根有宍道湖 足立美術館 石見銀山
最推係小京都津和野

カラコロ工房 / 島根県

沙丘舊年去咗，鳥取有得租小型一人車喺街行，下次去要試下。

出雲大社，松江，去過兩次，少啲外國人去幾好玩。 typical香港人會覺得唔夠景點，坐火車交太通花時間。

全部城市既深夜都有居酒屋
你見夜就google map搵居酒屋就ok
拉麵個堆就八九點收皮
熊本必食天外天

平價早餐都係牛丼屋啦
但我最中意係博多站內既生蛋飯

うちのたまご 直売所
+81 92-432-3562

喺日本問有咩早餐正真心難
不外乎coffee shop同牛丼個d

武肺時期好撚多特急都停駛
事前去日本官網check

福岡塔 大濠公園 canal city 福岡dome

你睇下其他九州遊記就會熟

境港 江島大橋？

湯布院の森 行返原本路線未？ 上次因為地震震爛咗路軌， 要行大運經別府，買咗飛先發覺， 即刻refund咗。係準備坐第三次

講真山口真係被低估得好緊要
我而家温書温到最想去就係山口

day1 岩国城 古香公園 錦帶橋

day2 防府天滿宮 瑠璃光寺

day3 秋芳洞 秋吉台 景清洞

day4 萩 松下城塾 東光寺

下関就留返去北九州順便去埋啦

角島大橋

廣島去鞆の浦點去，途中/去到有乜睇？

未

博多～豊後森間で運転を再開しています
「ゆふいんの森1号‣2号‣5号‣6号」のみ運転します
※豊後森～由布院間でバス代行輸送を実施しています

豊後森至由布院有代行巴士

慘在日本國內都無乜幫山口做既節目

由廣島沿住海岸線過去

有吳 兔島 尾道 千光寺公園

最後福山轉巴士

另外瀬戸内しまなみ海道 可以由尾道踩單車落四国
非常寫意 當中生口島有西日光稱號既耕三寺

之前北海道個情小姐都幫山口拍左輯遊記
絕對值得去

沖縄啲公眾海灘每年咩時間開放，提供救生員/小賣部？

坐郵輪去到沖縄點搞？落船係即刻有車搭？

長崎中華街幾時花燈節？ 有無表演節目？ 幾點熄燈？

遲吓諗住同女朋友去九州 唔識揸車可以點plan

廣島尾道附近有咩日歸温泉推薦？

全部唔知要自己google

沖繩既海開き係3月尾至十月中 好似係
唔肯定有無救生員 小賣部

郵輪唔熟 問返你訂票既旅行社

花燈節今年收左皮

下年你google返長崎ランタンフェスティバル

點燈係夜晚6~10點 表演郵目from wiki

春節禮祭（點燈儀式）
皇帝出巡：在活動期間的週六，由名人扮演皇帝及皇后（清朝樣式裝扮）搭乘轎子，並在約150名隨從人員在市區內遊行。[6]
媽祖出巡：在活動期間的週日，重現過去媽祖像由來自中國的船隻進入長崎港，並迎至興福寺媽祖堂及唐人屋敷內天后堂的隊伍。
胡弓演奏
中國雜技團演出

買北九州jr pass
門司港
長崎市
阿蘇
由布院

你當日google map下スーパー銭湯

一問：歷史JJ問相關景點/史跡
幕未維新
毛利御三家
源平合戰
蒙古入侵

二問：另外隱岐島同對馬島關唔關你個範圍事

三問：山陰道溫泉地推介

3月開返

果條係江島大橋喎

米子城跡：慶長時代毛利氏既居城，當時山陰第一
廣島城：毛利輝元築城
音戶大橋：平清盛開削既傳說
嚴島神社：平家既榮華代表
宮島係毛利元就滅陶晴賢既有名古戰場
萩市係毛利氏13代既城下町 必去
東光寺：毛利家既菩提寺係3~11代單數藩主同夫人既墓地 雙數就係大照院
防府市有個毛利氏庭園
博多灣有元寇防塁
元寇（蒙古襲来）の史跡マップ（地図） -

壱岐島同對馬只知道讀音，前者都係蒙古被侵，後者同朝鮮有往來歷史

幕末維新唔多識，只記得西鄉隆盛係鹿兒島出身，你可以去西鄉南洲謫居跡
佐賀市有個幕末維新紀念館
萩市有伊藤博文母校松下村塾
長崎有クラバー園同外國人交流

利申歷史真心唔熟，始終訪日客甚至本地客都好少玩到咁歷史

山陰溫泉由西到東有
三朝温泉 好有醫療效益
はわい温泉 二十世紀梨既產地
皆生温泉 山陰既代表温泉
松江宍道湖温泉
玉造温泉 玉造川既兩岸既歷史
湯の川温泉 日本三大美人湯
溫泉津温泉 呢個最推 歷史中既湯治場 本身都係個港口 戰國時代已經係個商都 江戶時代就係石見銀山既積出港 沿住條河有「石州瓦」既温泉街
長門湯本温泉 山口代表
俵山温泉 醫風濕
川棚温泉 長州藩既御前湯

係喎 山口有角島大橋

好撚斜個條係江島大橋 in島根

福山駅隔離係福山城，細細地幾好行。 係搭新幹線經過見到個城，於是有一次專登落車去睇下， 喺車站又睇到鞆の浦brochure介紹，覺得幾好，咁第二日就去咗。

我去日本通常都不預設行程，玩即興。

我見山口縣都幾積極推廣歷史景點
以前用左半個月由山陰大環回遊返去山陽
利申：去過萩/山口/下關/石見銀山
愛睇歷史景點

留學既話可以用留學生jr pass周圍跑
住就博多定點日歸又得
日日轉車站附近既酒店亦得

而家仲喺日本

沖繩經過幾個公共海灘，島南面嗰一兩個最大嘅，有免費共設施，原來只開 7-8 月咁上下，好誇張。 細啲由小商戶提供付費設施嘅，反而係4-10月。

郵輪碼頭同大部分日本郵輪上岸點一樣， 都係山卡啦，極少facilities。不過可以book租車自駕，叫車行派人黎碼頭接

長崎花燈節都幾多嘢睇，有啲好特別從來未見過嘅「中國」拜神嘢，但可能真係當時中國人傳統，反而宜家中港台已經失傳。 （呢個現象常見，例如馬來西亞啲廣東話用詞好古老，香港已經轉咗）

上次去9點就熄燈，hur 一聲全街熄曬，連個舞台都係。

鳥取沙丘有幾多個出入口
有停車場嘅入口附近有幾多間土產店
當中而家有幾多間舖頭係休業狀態？